深圳宣布了空前嚴厲的樓市新政 商品住宅3年內禁止轉讓 大灣區舐到應

定了！ 深圳也開始關門打狗！ “刑不上北上深”被打破！

一、剛剛，深圳宣布了空前嚴厲的樓市新政：

1、暫停企業是單位、社會組織等在深圳購買住宅；

2、從新政發布之日起，新成交的商務公寓5年內禁售，新供應土地的商務公寓一律只租不售；

3、從新政發布之日起，居民家庭新購買商品住宅（包括新房二手房，不含人才房、安居型商品房）自取得不動產登記證書起3年內禁止轉讓；

4、購房人離婚2年內申請商業貸款或者公積金貸款的，按照二套房執行首付不低於70%執行。

5、新房銷售盡可能採用“線上誠意登記、公證搖號”、“線下公證選房”的銷售方式。

深圳的住房新政 ，這意味著限售向一線城市蔓延，限售未來也將在更多城市推行。 此前，限售是“刑不上北上深”的。

但值得注意的是： 深圳的限售沒有“追溯”之前的交易 。 此前規土委給市政府的請示裡透露，深圳目前有清晰產權的住宅只有可憐的170萬套（連人口只有深圳三分之一的香港，都有260萬套），如果限售3年追溯以往，則可以凍結深圳24%的住宅。 如果這樣做，很有可能讓二手房供應嚴重不足，最終反而通過限售抬升了房價。 所以， 深圳最終的限售只針新政後換手的房屋 。 應該說，這是非常明智的。

禁售3年是非常可怕的，特別是新房，從買房到交房、辦下房產證來，等於買房5年之後才能賣， 流動性如此之差，誰還敢去炒房？

炒房的門路被徹底堵死，這場針對激進炒房客的鬥爭，剛需客必須贏。[

二、今天舉行政治局會議 ，代表是決策層的意志，所以對樓市的定調非常重要：

下決心解決好房地產市場問題， 堅持因城施策，促進供求平衡，合理引導預期，整治市場秩序， 堅決遏制房價上漲。 加快建立促進房地產市場平穩健康發展長效機制。

“下決心解決好房地產市場問題”、“堅決遏制房價上漲”，這種表述方式之前非常罕見，證明了中央的決心。 尤其是在貨幣政策開始有所放鬆、財政政策更加積極的情況下，樓市隨時可能出現反彈，所以最近中央對樓市問題高度重視，決心不讓釋放的增量資金大規模流入樓市。

當然，會議通稿裡的“堅決遏制房價上漲”，還告訴我們調控的目的。 目的是：遏制房價上漲。 而不是讓房價大跌。

怎樣做到這一點。 短期看，中央提出的是“堅持因城施策，促進供求平衡，合理引導預期，整治市場秩序”。 目前，整頓市場秩序的行動，正在30多個熱點城市展開。 長期看，仍然是“加快建立促進房地產市場平穩健康發展長效機制”。

“長效機制”是什麼？ 我的看法是：各種限，已經成為長效機制。 即便是房地產稅出台之後，限購、限價、限售、限貸、限商等仍然會在中心城市長期存在。 希望“房地產稅”“一稅安天下”，是不可能的。

這次會議還提到：堅持積極的財政政策和穩健的貨幣政策，財政政策在擴大內需上發揮更大作用，保持流動性合理充裕。

如果把深圳的樓市新政，政治局對樓市定調，和財政政策擴張三條新聞聯繫在一塊， 其實決策者在警告居民不要誤解的意思，明明白白告訴大家要刺激，但不要房價漲。

今天，國家已經下了決心，勢必切除！ 從以往種種跡像看來，如果國家真的下定決心根除的，就一定能根除。

三、今天的政治局會議，以及深圳的樓市新政，向中國樓市傳遞了強烈的信號：管制將繼續加強。

可以肯定地說，在房地產稅出台之前，在中美博弈基本結束之前，樓市的“強管制”不會放鬆。 樓市將進入比此前股市還更為嚴格的“超級鳥籠行情”時期。

但樓市調控的目的，不是為了打垮樓市，讓房價大跌。 而是力圖在“貨幣政策有所寬鬆，財政政策更加積極”的背景下，“堅決遏制房價上漲”。 對此，大家要看清楚、看明白。

四、這次，房子真的是用來住的了。

中國很多地方房價如此之高，價格已遠遠偏離了價值，這歸根結底是由烏合之眾的集體狂熱推高的資產泡沫。

越是眾多人追逐，泡沫就會越來越大！ 這種泡沫導致，不少辛辛苦苦在實體業中打拼數十載，甚至不如一套房子賺得多！ 這種泡沫也導致了，眾多的普通大眾只能望房興嘆！

泡沫破滅前的日本，次貸危機前的美國，幾乎全民相信“房價永遠上漲”的神話。

2018年，這個認識或要被中國改寫了。 在一個地雷爆炸的時刻，樓市永遠漲的神話，正在漸行漸遠。 而當潮水退去時，誰在裸泳將昭然若揭！

也許過不多久，我們就會聽到那些極度貪婪的炒房客哀嚎遍野。

走資為上策

遲早應該燒到車位同埋d商廈

我覺得係德政 你覺得炒樓真係好咩？

香港政府叫人上去"發展"
BTW留名睇收房產稅

全部人埋哂位就會收
特別依家國家缺水

又湧晒落黎香港炒，千萬上車盤不是夢

班支那人無得炒支那樓咪落黎香港炒

林鄭打開對腳歡迎中出

淋病會follow國策 放心

一係就澳門
其他地方都落晒閘
最易炒都係港澳呢d冇掩雞籠

仆街香港樓重唔升到把把聲!!

肥媽

我估都70-80%會跟
空置稅都開埋先例

樓價可以炒個double了

人仔跌緊 撚有錢買咩

照搬國策有難度
或者改頭換面整個減弱版

係德政
樓價太高會影響工商業發展
好似香港咁依懶地產就仆街啦

深圳放啲有錢人落嚟香港買樓
反正搞死嘅只係香港, 深圳無事

強國利民政策香港永世都唔會搞
仲話香港係一部分

香港唔跟既，資金只會流入香港抄樓，香港會更慘

又滅慢左支爆 香港樓又gogogo

淋病都係跟order做野

五年後支爆

香港樓價gogogo

10萬1呎元朗樓

港澳樓價必爆

大陸野好大風險, 突然話唔比賣, 唔洗理由.
可能一年後可以 轉為可買賣都唔出奇, 估佢唔到.

係呢啲時候 香港班狗官就會話一國兩制

大灣區,香港一定跟住尾

驚支爆呀

上面大把豬話香港應該跟

想行共產咪講聲，上唔到車關人L事咩

社會主義計劃經濟
一早寫咗落憲法啦

唔會爆
樓主專家食屎

各有各限啦，反正唔識死就繼而炒。
根本全世界先進國家都唔可能炒地炒糧，係中國人dna咁撚仆街連呢o的咁冇人性o既亡國野都夠膽做。

而家只多係叫希望重回正軌，講真中共唔係呢20年瘋狂泡沬，根本唔使比人打得咁慘。
真係叫死好命錢多，很免強壓得全。

fat fat la 香港

同意、樓價只升不跌唔係好事黎。

樓價只升不跌唔係好事，但行政手段限制自由更加唔係好事，

前者係對經濟生唔好，後者係對人權唔好

想行共產主義既可以去深圳橋過關

今日係五年，聽日係五十年

今日限制買賣，聽日收歸國有

今日係樓，聽日係你全幅身家

其實香港人真係會想因爲有平樓買寧願行共產主義

如果係既中共要搞一國一制真係話都無咁易

香港人見到真係笑唔出啦
最打擊到樓市果樣, 唔比公司名義買樓人地真係做左

香港夠膽做咩?? 呢三年樓市UP得咁勁
都係靠公司買賣咋

咁而家大陸公司唔買得啦, D錢點算??
咪落香港買囉到時

第二, 點解人地打得咁嚴?
因為本有既限購壓價
阻唔到D發展商偷偷地開兩份contract
你買就一份價, 另一份top up value仲要冇得mortgage
佢咪要出多個辣招殺樓市囉

今年唔知出唔出到

肥媽點算

問題係上面政府會唔會俾佢走資落香港

而家有十二萬現金限制，其實會唔會對香港形象有損？

佢哋都唔會正路落㗎啦

人乜撚野權
笑撚死
炒樓炒撚到傻咗

同埋，而家擺hk唔安全
已經做唔到資金避難所
多數去晒新加坡，所以當地都開始畀人當成money laundry 熱點

支那又贏

塞啲銀紙落我個閪到啦

即係港樓又升

正 我深圳中山幾套二手樓 升升升
香港 2層劏房唐樓 升升升
2層自住私樓 升升升

中祖國好波

沽唔到有咩用?
一陣用勁高樓價黎計房產稅

自由經濟，自由買賣，讀下書再講買樓啦loser

政府可以管公共資源，但絕不應該干預私人市場

有錢到可以獨立成國

又黎

自由經濟同自由買賣同私有產權同人權係四個完全唔撚同嘅concept
叫人讀書

唔同學派o既經濟學家都對政府干預有唔同睇法啦，而一定程度干預同埋福利政策對經濟發展亦有好處
邊有咁極端自由經濟就完全唔可以干預

積極不干預真係得香港先做到

隨便你啦，反正咁既措施都支持得落既，肯定係無產階級

禁售3年，咪又係學香港
結果又係樓價乾蒸
就算跌d業主都唔敢放

政府要干預大把方法，抽稅係其中一種，侵都唔會無理由下完全禁止中國貨入口，

禁止買賣仲唔夠極端干預？

Ching,你轉討論轉得幾快，我本身係覆緊你個絕不應該干預私人市場，宜家又講抽稅（政府干預），咁你即係支持干預但唔支持三年禁賣政策，定係又唔支持干預又唔支持三年禁賣政策呀

俾買唔俾賣咪得
你都唔係未試過啦

解釋埋你嘅思路先啦大地主

中文我認水平低，都以為應付到日常生活
但睇完呢篇嘢頭五六行。
對唔住，我覺得我係文盲
完全唔知呢篇嘢講乜……
乜商品房又乜房

算數就咁支爆咗佢啦，好冇

好快

巴打睇黎重注左大陸
依家大陸打樓房就嚟發窮惡

中國政府終於做到野
好波

係，所以你嘅權利與我無關